{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle célèbre plateforme de médias sociaux a été lancée en 2004?",
            "TrueAnswer": "Facebook",
            "FalseAnswer": [
              "Twitter",
              "Instagram",
              "LinkedIn"
            ],
            "Explanation": "Facebook, fondé par Mark Zuckerberg, a eu un impact significatif sur l'activisme en ligne et le changement social, en servant de plateforme pour l'organisation et la mobilisation des mouvements sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quel terme décrit l'utilisation de la technologie numérique pour organiser et promouvoir des causes sociales et politiques?",
            "TrueAnswer": "Activisme en ligne",
            "FalseAnswer": [
              "Cyberintimidation",
              "Jeu vidéo",
              "Usurpation d'identité"
            ],
            "Explanation": "L'activisme en ligne fait référence à l'utilisation de plateformes et d'outils basés sur internet pour militer en faveur du changement social et politique, souvent à travers des pétitions numériques, des campagnes sur les réseaux sociaux et des actions de plaidoyer en ligne."
          },
          {
            "Question": "Quel hashtag est devenu populaire pour sensibiliser aux harcèlements sexuels et aux agressions?",
            "TrueAnswer": "#MeToo",
            "FalseAnswer": [
              "#FollowMe",
              "#TBT",
              "#FOMO"
            ],
            "Explanation": "Le mouvement #MeToo a attiré une attention généralisée alors que les survivants de harcèlement sexuel et d'agressions partageaient leurs histoires sur les réseaux sociaux, suscitant une conversation mondiale sur la violence et l'inégalité basées sur le genre."
          },
          {
            "Question": "Quel événement a marqué un moment significatif pour l'activisme en ligne, commençant en 2010?",
            "TrueAnswer": "Printemps arabe",
            "FalseAnswer": [
              "Festival de Woodstock",
              "Lancement de SpaceX",
              "Jeux olympiques de Londres"
            ],
            "Explanation": "Le Printemps arabe, favorisé par les médias sociaux et la communication en ligne, a vu des manifestations généralisées à travers le Moyen-Orient, appelant à des réformes politiques et sociales et remettant en question les régimes autoritaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation, fondée en 2007, a exercé une influence importante sur l'activisme en ligne mondial?",
            "TrueAnswer": "Avaaz",
            "FalseAnswer": [
              "Netflix",
              "Google",
              "Amazon"
            ],
            "Explanation": "Avaaz est un réseau mondial d'activistes en ligne qui permet aux citoyens d'agir sur des questions telles que le changement climatique, les droits de l'homme et la corruption grâce à la mobilisation et aux campagnes numériques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour les campagnes en ligne visant à boycotter ou à soutenir certains produits ou entreprises?",
            "TrueAnswer": "Activisme des consommateurs",
            "FalseAnswer": [
              "Thérapie au détail",
              "Coupons",
              "Lèche-vitrines"
            ],
            "Explanation": "L'activisme des consommateurs implique l'utilisation de plateformes en ligne pour plaider en faveur ou contre des produits, des marques ou des entreprises spécifiques, influençant souvent les décisions d'achat et les politiques d'entreprise grâce à des pétitions en ligne et des campagnes sur les réseaux sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme en ligne a créé une fonctionnalité 'Safety Check' pour les utilisateurs en cas de crises?",
            "TrueAnswer": "Facebook",
            "FalseAnswer": [
              "Snapchat",
              "TikTok",
              "Pinterest"
            ],
            "Explanation": "Le 'Safety Check' de Facebook permet aux utilisateurs de se signaler comme étant en sécurité lors de catastrophes naturelles ou de crises, permettant à leurs amis et à leur famille de recevoir des notifications et des mises à jour sur leur sécurité."
          },
          {
            "Question": "Quel collectif basé sur internet a été impliqué dans l'activisme en ligne et le hacktivisme?",
            "TrueAnswer": "Anonymous",
            "FalseAnswer": [
              "Illuminati",
              "Francs-maçons",
              "Ordre du Phénix"
            ],
            "Explanation": "Anonymous est un réseau international d'entités activistes et hacktivistes connu pour ses manifestations en ligne et hors ligne, ciblant souvent les gouvernements, les entreprises et les institutions."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux a été un outil clé pour organiser et promouvoir des mouvements sociaux?",
            "TrueAnswer": "Twitter",
            "FalseAnswer": [
              "Pinterest",
              "LinkedIn",
              "TikTok"
            ],
            "Explanation": "Les fonctionnalités de microblogage en temps réel et de hashtags de Twitter ont été essentielles pour faciliter la propagation rapide de messages sociaux et politiques, organiser des manifestations et amplifier les voix marginalisées."
          },
          {
            "Question": "Quel grand mouvement de protestation mondiale a largement utilisé les médias sociaux et l'organisation en ligne?",
            "TrueAnswer": "Occupy Wall Street",
            "FalseAnswer": [
              "Festival de Woodstock",
              "Révolution française",
              "Révolution culturelle"
            ],
            "Explanation": "Le mouvement Occupy Wall Street a utilisé des plates-formes de médias sociaux et une organisation en ligne pour coordonner des protestations et diffuser des informations, plaidant pour l'égalité économique et remettant en question l'influence des entreprises sur la politique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour la manipulation stratégique du contenu en ligne pour influencer l'opinion publique?",
            "TrueAnswer": "Astroturfing",
            "FalseAnswer": [
              "Informatique en nuage",
              "Big Data",
              "Réalité virtuelle"
            ],
            "Explanation": "L'astroturfing implique la création de campagnes trompeuses ou artificielles en ligne pour façonner la perception du public ou influencer les résultats sociaux et politiques, souvent motivées par des intérêts dissimulés."
          },
          {
            "Question": "Quel réseau mondial d'activistes a utilisé des plateformes en ligne pour militer pour l'environnement?",
            "TrueAnswer": "Greenpeace",
            "FalseAnswer": [
              "Croix-Rouge",
              "UNICEF",
              "Amnesty International"
            ],
            "Explanation": "Greenpeace a utilisé l'activisme en ligne pour les causes environnementales, mobilisant des partisans pour lutter contre le changement climatique, la déforestation et la dégradation de l'environnement grâce à des pétitions numériques et du plaidoyer en ligne."
          },
          {
            "Question": "Quel hashtag a émergé en 2020 pour soutenir la justice raciale et remettre en cause la brutalité policière?",
            "TrueAnswer": "#BlackLivesMatter",
            "FalseAnswer": [
              "#AllLivesMatter",
              "#BlueLivesMatter",
              "#LoveWins"
            ],
            "Explanation": "Le mouvement #BlackLivesMatter a pris de l'ampleur sur les médias sociaux, attirant l'attention sur le racisme systémique, l'inégalité structurelle et la violence policière contre les communautés noires, suscitant des manifestations et des efforts de plaidoyer à l'échelle mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme en ligne a été fondée pour soutenir le financement participatif des œuvres caritatives et de l'activisme de base?",
            "TrueAnswer": "GoFundMe",
            "FalseAnswer": [
              "Amazon",
              "Etsy",
              "Alibaba"
            ],
            "Explanation": "GoFundMe est une plateforme de financement participatif populaire qui permet aux particuliers et aux organisations de collecter des fonds pour des causes caritatives, des initiatives sociales et des urgences personnelles grâce à des campagnes en ligne et des dons."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour les tactiques guérilla en ligne visant à perturber ou à subvertir des systèmes et des institutions?",
            "TrueAnswer": "Hacktivisme",
            "FalseAnswer": [
              "Podcasting",
              "Diffusion en continu",
              "Blogging vidéo"
            ],
            "Explanation": "Le hacktivisme implique l'utilisation de piratage et d'activisme en ligne pour promouvoir des causes politiques ou sociales, souvent à travers des cyberattaques, des défigurations de sites web et des perturbations numériques comme forme de protestation ou de résistance."
          },
          {
            "Question": "Quel phénomène des médias sociaux a contribué à sensibiliser à la crise climatique mondiale?",
            "TrueAnswer": "Fridays For Future",
            "FalseAnswer": [
              "Throwback Thursday",
              "Mannequin Challenge",
              "Ice Bucket Challenge"
            ],
            "Explanation": "Fridays For Future, lancé par Greta Thunberg, a pris de l'ampleur sur les médias sociaux, mobilisant des grèves pour le climat dirigées par les jeunes et des campagnes numériques pour demander des actions urgentes sur le changement climatique de la part des décideurs politiques et des entreprises."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour la diffusion en ligne de fausses informations visant à tromper et à manipuler l'opinion publique?",
            "TrueAnswer": "Désinformation",
            "FalseAnswer": [
              "Chiffrement",
              "Décentralisation",
              "Cybersécurité"
            ],
            "Explanation": "La désinformation englobe la diffusion intentionnelle de contenus faux ou trompeurs en ligne, conçus pour tromper et manipuler l'opinion publique, influençant souvent le discours politique et les récits sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement activiste en ligne vise à supprimer le contenu explicite et la haine des plateformes de médias sociaux?",
            "TrueAnswer": "Reclaim the Internet",
            "FalseAnswer": [
              "Révolution des vidéos de chats",
              "Front de libération des mèmes",
              "Danse virale pour la paix"
            ],
            "Explanation": "Reclaim the Internet milite pour un environnement en ligne plus sûr et inclusif, remettant en question la haine en ligne, la cyberintimidation et la prolifération de contenus nuisibles sur les plateformes de médias sociaux grâce à l'activisme numérique et des campagnes de sensibilisation."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme en ligne a lancé sa fonctionnalité 'Aide à la communauté' pour les utilisateurs en cas de crises et de catastrophes?",
            "TrueAnswer": "Facebook",
            "FalseAnswer": [
              "LinkedIn",
              "Reddit",
              "Snapchat"
            ],
            "Explanation": "La fonctionnalité 'Aide à la communauté' de Facebook connecte les utilisateurs avec des ressources et un soutien en cas de crises, facilitant l'entraide et l'assistance communautaire lors de catastrophes naturelles, d'urgences et de crises humanitaires."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de défense de l'environnement a utilisé l'activisme en ligne pour s'attaquer à la pollution plastique?",
            "TrueAnswer": "Surfrider Foundation",
            "FalseAnswer": [
              "The Wilderness Society",
              "World Wildlife Fund",
              "Nature Conservancy"
            ],
            "Explanation": "La Surfrider Foundation a utilisé l'activisme en ligne pour mobiliser des campagnes contre la pollution plastique dans les océans et les zones côtières, sensibilisant et plaidant en faveur de politiques pour lutter contre les déchets plastiques marins."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}